船長及3名船員染疫

本港新冠肺炎疫情持續，衞生署公布今日（10日）新增31宗確診個案，3宗為輸入個案、28宗為本地個案，其中9宗個案為源頭不明，患者年齡介乎7歲至80歲。另外，今日有30多宗初步確診個案。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君醫生指，港九小輪有1名船長（編號9240）確診，屬無源頭個案，經追蹤後發現3名船員亦初步確診，目前正追蹤他們的緊密接觸者和行蹤。

張竹君指，該船長會駕駛多條路線，包括荃灣至機場三跑、中環至坪洲，以及中環至榕樹灣等，他們在洗船、維修、休息、用膳等時間有較密切接觸，由於他們並非固定行駛同一航線、同一更份工作，故會追蹤曾經同更工作的同事，並已要求逾百名船員接受檢測。

布船長

gateway

無限手套

仲以為係你呀船長